有未能通過檢測口罩流通市面 口罩廠員工涉盜竊被捕

警方破獲口罩盜竊案，5人被捕。

沙田警區刑事調查隊督察鍾美琪表示，一間位於沙田石門的本地口罩廠房，上月初有9000盒口罩未能通過內部檢測，公司決定棄置，並將有問題口罩送至堆填區，但其後有員工發現這批口罩在市面上流通，於是向警方報案。

警方調查發現，有口罩廠員工於上月28號將該批口罩運出，探員星期四到口罩廠拘捕一名主管及三名倉務員，他們年齡由34至58歲，涉嫌盜竊罪。

警方又翻查現場閉路電視及運輸出入紀錄，發現口罩送到去土瓜灣的一個貨倉，探員在今日中午突擊搜查貨倉，發現5400盒口罩，並拘捕另一名30歲本地男子，涉嫌處理贓物罪。

警方相信一批不合格口罩會流出，部分已重新包裝成散裝，以低價在市面發售，呼籲市民小心選購。

係邊款